\begin{exercice*}[\ExerciceRefMethode{2F1_M_calcul_antecedent}] \label{2F1_E_calcul_antecedent}%\ExerciceRefMethode{2F1methode4}]
\vspace{-0.15em}
On définit deux fonctions $k$ et $l$, définies sur $\mathbb{R}$, par:
\vspace{-0.5em}
\begin{center}
$k(x)=2x+3$ et $l(x)=x^2$.
\end{center}
\vspace{-2em}
 \begin{enumerate}
  \item Déterminer le(s) antécédent(s) de 2 par la fonction $k$.
  \item Déterminer le(s) antécédent(s) de 3 par la fonction $l$.
  \item Citer un nombre qui n'a pas d'antécédent par $l$.
 \end{enumerate}
    \begin{corrige}
    ~\\
    \begin{enumerate}
    \item $-0,5$
    \item $\sqrt{3}$ et $-\sqrt{3}$
    \item $-1$
    \end{enumerate}
     
    \end{corrige}  
 \end{exercice*}